Da auch in dieser Arbeit nicht alle Ideen umgesetzt werden konnten, sollen
abschließend ungelöste Probleme und weiterführende Ideen besprochen werden.

\section{Weiterführende Ideen}
Von dem momentanen Stand aus ist eine Entwicklung in viele unterschiedliche 
Richtungen denkbar. Das \ac{UI} könnte erweitert werden. Dazu bietet sich z.B. 
ein Informationssystem an, das den Wetterbericht für die nächsten Tage auf 
Wunsch einblendet oder sogar das virtuelle Wetter beeinflusst. Der aktuelle 
Stand bietet nur Sonnenschein und wolkenlosen Himmel als einzige Wetterlage 
an. 


\medskip
Auch andere Eingabegeräte außer Maus und Tastatur, wie ein Gamecontroller 
oder sogar eine \ac{RC}-Fernsteuerung, sind denkbar. Wie in 
\autoref{subsec:RCSim} gezeigt wurde, ist so etwas technisch möglich. In 
Verbindung damit könnte auch die Flugphysik verbessert werden, sodass ein 
realistischeres Handling entsteht.

\medskip
Die Anwendung könnte zusätzlich um Ausgabegeräte wie ein \ac{HMD}, z.B. die 
Oculus Rift erweitert werden. Dafür bieten sich zwei Modi an: Zum einen der 
realistische Piloten-Modus, bei dem der Anwender mit einem Gamecontroller oder 
einer \ac{RC}-Fernsteuerung im Raum steht; er steuert in der virtuellen Welt 
als auf dem Boden stehender Pilot den Multicopter. Da so reale und virtuelle 
Bewegung sehr ähnlich sind, sollte wenig Motion Sickness auftreten. Im anderen 
Modus sieht der Pilot die Welt durch die Kamera des Multicopters. 

\medskip
Einen Impuls für die Entwicklung in eine andere Richtung könnte die Crazyflie 
liefern. Dies ist ein kleiner (Masse: 27 g, Fläche: $9\;\text{cm}^2$) 
Quadrocopter, der sich als Basis für verschiedene Erweiterungen, unter anderem 
ein \ac{GPS} nutzen lässt. Sowohl seine Hardware als auch die Software sind 
Open Source \QuoteIndirectNoPage{Crazyflie}. Diese Plattform könnte genutzt 
werden, um \ref{text:Export} zu erfüllen, ohne auf proprietäre Datenformate 
zurückgreifen zu müssen.

\medskip
Eine Version dieser Planungssoftware für Mobilgeräte wie z.b. Smartphones oder 
Tablets zu entwickeln, wäre auch eine sinnvolle Erweiterung. Denn dadurch 
könnte der Anwender vor Ort andere Flugrouten oder Sonnenstände testen. Im 
weiteren Verlauf wäre sogar eine Steuerung eines realen Multicopters mit der 
Software möglich, sodass der Anwender den virtuellen Multicopter steuert und 
sich sein realer Pendant passend dazu bewegt. 

\medskip
Da es vorkommen kann, dass der Anwender ein Gebäude filmen möchte, das auf der 
Karte nicht existiert, z.B. weil es noch nicht gebaut ist oder das 
Kartenmaterial nicht vollständig ist, sollte es für den Anwender möglich sein, 
Gebäude als primitive Objekte aufzuziehen.

\section{Ungelöste Probleme}
Um diese Software zur Marktreife zu bringen, ist noch viel Arbeit notwendig, 
denn die Karten, die den Kern dieser Anwendung darstellen, konnten nur 
unzureichend in die \ac{UE4} eingespielt werden. Ohne Karten gibt es keine 
Möglichkeit für den Benutzer, das Planungstool sinnvoll anzuwenden. Somit 
beschränkt sich der Nutzen dieser Anwendung momentan auf den eines Prototyps, 
um z.B. \ac{UI}-Konzepte zu testen.

\medskip
Damit dieses Tool sich durchsetzen kann, müssen im besten Fall Karten der 
kompletten Welt abrufbar sein. Diese würde jedoch zu viel Speicherplatz 
verbrauchen und wäre schwer auf dem neusten Stand zu halten. Somit bietet sich 
eine Client-Server Lösung an, bei der das an den Kunden ausgelieferte Tool 
ohne Karten verbleibt. Die Karten werden von einem Server zur Laufzeit, wie 
bei vielen \ac{MMORPG}-Titeln üblich, heruntergeladen. So lassen sich die 
Karten einfach auf dem neusten Stand halten. Als \ac{UI} bietet sich, ähnlich 
wie bei z.B. Google Earth, ein virtueller Globus an, auf dem sich der Anwender 
seine Startposition aussuchen kann. \ac{OSM}-Karten bieten sich für die 
globale Grundabdeckung an und in Bereichen, in denen höherwertige Karten 
verfügbar sind, sollten diese benutzt werden. 

So können die wichtigsten Anforderungen erfüllt und die Software auf einen 
Vertriebsbereiten Stand gebracht werden.